湯家驊：《港區國安法》並不損害犯人權益原文網址

終審法院昨日裁定，涉嫌違反港區國安法的壹傳媒創辦人黎智英要繼續還押。行政會議成員、資深大律師湯家驊在一個電台節目表示，終審法院的裁決相當技術性，並無判定應否批准黎智英保釋，而是定下原則，要求原訟庭按相關原則重新考慮是否批准保釋。 湯家驊認為，判詞釐清了重要問題，說明《港區國安法》不會損害犯人權益，相信黎智英重新申請保釋時，會提出新的理據，律政司亦會調整回應理據，預料案件稍後會有另一番爭拗。

張達明：保釋門檻高但並非不能保釋 港大法律系首席講師張達明在本台節目表示，終審法院的判決，只是釐清了法律原則，並沒有觸是否保釋，要再由高等法院決定。張達明指，終院確定國安法案件的保釋門檻高，但並非不能保釋，法院仍然可以考慮是否有充份理由相信被告不會再犯、案件嚴重性等一籃子因素，決定是否批出保釋。 張達明指，終審法院判詞確立人大常委會制定的法律，即使違反基本法，香港的法院沒權裁定違憲，意味日後如果中央覺得有需要立法，就毋須再看基本法具體條文的保障，認為是反映現實。

原文網址：